# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2015-2025, Artifex
# This file is distributed under the same license as the PyMuPDF package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PyMuPDF 1.26.7\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-11-25 23:33+0000\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language: ko\n"
"Language-Team: ko <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.10.3\n"

#: ../../header.rst:-1 0d73a14a6d9b419f84fde1e0a7e33dfb
msgid "Artifex"
msgstr "Artifex"

#: ../../header.rst:-1 921ceade773644d4b48019b5e3890fb7
msgid ""
"PyMuPDF is a high-performance Python library for data extraction, "
"analysis, conversion & manipulation of PDF (and other) documents."
msgstr "PyMuPDF는 PDF 및 기타 문서의 데이터 추출, 분석, 변환, 조작을 위한 고성능 Python 라이브러리입니다."

#: ../../header.rst:-1 a82f7fcc28444c4fb146f56d5780eff7
msgid ""
"PDF Text Extraction, PDF Image Extraction, PDF Conversion, PDF Tables, "
"PDF Splitting, PDF Creation, Pyodide, PyScript"
msgstr "PDF 텍스트 추출, PDF 이미지 추출, PDF 변환, PDF 테이블, PDF 분할, PDF 생성, Pyodide, PyScript"

#: ../../tools.rst:6 bf1306c6f8b244acaf911ab721a197e6
msgid "Tools"
msgstr "Tools"

#: ../../tools.rst:8 d6c5d72a09a14bd5b21c5508eee3c250
msgid ""
"This class is a collection of utility methods and attributes, mainly "
"around memory management. To simplify and speed up its use, it is "
"automatically instantiated under the name *TOOLS* when PyMuPDF is "
"imported."
msgstr "이 클래스는 주로 메모리 관리와 관련된 유틸리티 메서드 및 속성의 모음입니다. 사용을 단순화하고 속도를 높이기 위해 PyMuPDF가 가져올 때 *TOOLS* 라는 이름으로 자동 인스턴스화됩니다."

#: ../../tools.rst:11 9f4695034d1a41088a1a1d353f6e4809
msgid "**Method / Attribute**"
msgstr "**메서드 / 속성**"

#: ../../tools.rst:11 f90fa89b5ac8455297a7e999b318a95d
msgid "**Description**"
msgstr "**설명**"

#: ../../tools.rst:13 3b8fa8bde4af4703bd9f495bf42f0357
msgid ":meth:`Tools.gen_id`"
msgstr ":meth:`Tools.gen_id`"

#: ../../tools.rst:13 f4df8c5ade854c22b113521c4432ad43
msgid "generate a unique identifier"
msgstr "고유 식별자 생성"

#: ../../tools.rst:14 f8432b4a73fd4daebad6cf69ee75d4d4
msgid ":meth:`Tools.store_shrink`"
msgstr ":meth:`Tools.store_shrink`"

#: ../../tools.rst:14 8e71bc4d1dff4fffab79133c5adb84ef
msgid "shrink the storables cache [#f1]_"
msgstr "저장 가능한 캐시 축소 [#f1]_"

#: ../../tools.rst:15 00c0e3852ea44f5ea91c82ec35aed5c6
msgid ":meth:`Tools.mupdf_warnings`"
msgstr ":meth:`Tools.mupdf_warnings`"

#: ../../tools.rst:15 6c729a59131c47e3991d378e1a1d7cf5
msgid "return the accumulated MuPDF warnings"
msgstr "누적된 MuPDF 경고 반환"

#: ../../tools.rst:16 7c9ee72296df4159918174ed60bb239f
msgid ":meth:`Tools.mupdf_display_errors`"
msgstr ":meth:`Tools.mupdf_display_errors`"

#: ../../tools.rst:16 ad79443c20664a909cafe94ef8993c2e
msgid "control whether MuPDF errors are displayed as messages."
msgstr "MuPDF 오류를 메시지로 표시할지 제어합니다."

#: ../../tools.rst:17 a3c989deda0d478a8f40594bf7839b13
msgid ":meth:`Tools.mupdf_display_warnings`"
msgstr ":meth:`Tools.mupdf_display_warnings`"

#: ../../tools.rst:17 3331b000061f4a199137b54996d28f55
msgid "control whether MuPDF warnings are displayed as messages."
msgstr "MuPDF 경고를 메시지로 표시할지 제어합니다."

#: ../../tools.rst:18 f77ae8fb589148f0bf492ce7a1e42572
msgid ":meth:`Tools.reset_mupdf_warnings`"
msgstr ":meth:`Tools.reset_mupdf_warnings`"

#: ../../tools.rst:18 2cd40e7b15e749f7ba4befb2c7516c7e
msgid "empty MuPDF warnings/errors message buffer."
msgstr "MuPDF 경고/오류 메시지 버퍼 비우기."

#: ../../tools.rst:19 4447fb5926bd4ba7bec76e747bab9297
msgid ":meth:`Tools.set_aa_level`"
msgstr ":meth:`Tools.set_aa_level`"

#: ../../tools.rst:19 2e6c524419ac41e9a6900f4809d65d99
msgid "set the anti-aliasing values"
msgstr "안티앨리어싱 값 설정"

#: ../../tools.rst:20 a2dafc1f04fb468e927711809b1b4abb
msgid ":meth:`Tools.set_annot_stem`"
msgstr ":meth:`Tools.set_annot_stem`"

#: ../../tools.rst:20 ee82321884b340e6a4b6fcffc62f8557
msgid "set the prefix of new annotation / link ids"
msgstr "새 주석/링크 ID의 접두사 설정"

#: ../../tools.rst:21 c1bc06eb490b40dab6174b41d9a9ee6c
msgid ":meth:`Tools.set_small_glyph_heights`"
msgstr ":meth:`Tools.set_small_glyph_heights`"

#: ../../tools.rst:21 15946a92e17a460a9c36b31c32fe3247
msgid "search and extract using small bbox heights"
msgstr "작은 bbox 높이를 사용하여 검색 및 추출"

#: ../../tools.rst:22 8ecbbd2dd4e14e78a91df8d330c13ff6
msgid ":meth:`Tools.set_subset_fontnames`"
msgstr ":meth:`Tools.set_subset_fontnames`"

#: ../../tools.rst:22 4fa566e4c99645d999c63acedee77f82
msgid "control suppression of subset fontname tags"
msgstr "서브셋 글꼴 이름 태그 억제 제어"

#: ../../tools.rst:23 61d6e34abc994469a66c945c3a08e615
msgid ":meth:`Tools.show_aa_level`"
msgstr ":meth:`Tools.show_aa_level`"

#: ../../tools.rst:23 a7fd746934534e9d831b150cfe0481c9
msgid "return the anti-aliasing values"
msgstr "안티앨리어싱 값 반환"

#: ../../tools.rst:24 c9363164a1784bcaa8761a54aff46d1d
msgid ":meth:`Tools.unset_quad_corrections`"
msgstr ":meth:`Tools.unset_quad_corrections`"

#: ../../tools.rst:24 5f3c02c8cfbd421e94b18e090cd74703
msgid "disable PyMuPDF-specific code"
msgstr "PyMuPDF 전용 코드 비활성화"

#: ../../tools.rst:25 651ff5c6373f471e8d008e9c405305ab
msgid ":attr:`Tools.fitz_config`"
msgstr ":attr:`Tools.fitz_config`"

#: ../../tools.rst:25 b9e06f68f97a4ae1bbd309ad39720d5d
msgid "configuration settings of PyMuPDF"
msgstr "PyMuPDF의 구성 설정"

#: ../../tools.rst:26 4df2a633c6da421f9959024a3d94fa3f
msgid ":attr:`Tools.store_maxsize`"
msgstr ":attr:`Tools.store_maxsize`"

#: ../../tools.rst:26 122b22e68967478289e3a595b9e4e8f7
msgid "maximum storables cache size"
msgstr "최대 저장 가능한 캐시 크기"

#: ../../tools.rst:27 d7402c339e7e41708fd85b9e49948078
msgid ":attr:`Tools.store_size`"
msgstr ":attr:`Tools.store_size`"

#: ../../tools.rst:27 14ccf353f0934125951cc340919573ee
msgid "current storables cache size"
msgstr "현재 저장 가능한 캐시 크기"

#: ../../tools.rst:30 2128d557bf1f4f3d9d16ad8e9dba7f05
msgid "**Class API**"
msgstr "**클래스 API**"

#: ../../tools.rst:36 189938171e2b49469e4180e2f35aa327
msgid ""
"A convenience method returning a unique positive integer which will "
"increase by 1 on every invocation. Example usages include creating unique"
" keys in databases - its creation should be faster than using timestamps "
"by an order of magnitude."
msgstr "호출할 때마다 1씩 증가하는 고유한 양의 정수를 반환하는 편의 메서드입니다. 사용 예에는 데이터베이스에서 고유 키 생성이 포함됩니다. 생성은 타임스탬프 사용보다 한 자릿수 빠를 수 있습니다."

#: ../../tools.rst:38 695deea765974c6fad7f3e3815d0a10f
msgid ""
"MuPDF has dropped support for this in v1.14.0, so we have re-implemented "
"a similar function with the following differences:"
msgstr "MuPDF는 v1.14.0에서 이것에 대한 지원을 중단했으므로 다음과 같은 차이점이 있는 유사한 함수를 다시 구현했습니다:"

#: ../../tools.rst:40 a683185479de4917b28d0da3b150aeb8
msgid ""
"It is not part of MuPDF's global context and not threadsafe (not an issue"
" because we do not support threads in PyMuPDF anyway)."
msgstr "MuPDF의 전역 컨텍스트의 일부가 아니며 스레드 안전하지 않습니다(PyMuPDF에서 어쨌든 스레드를 지원하지 않으므로 문제가 되지 않습니다)."

#: ../../tools.rst:41 1b2ba6f48de24451a18b344a30157fbd
msgid ""
"It is implemented as *int*. This means that the maximum number is "
"*sys.maxsize*. Should this number ever be exceeded, the counter starts "
"over again at 1."
msgstr "*int* 로 구현됩니다. 즉, 최대 숫자는 *sys.maxsize* 입니다. 이 숫자가 초과되면 카운터가 1부터 다시 시작합니다."

#: ../../tools.rst 4a3706449679419cbfe46da4fca67368
#: 4b21a59b097141b5aaf0f44b355bd101 5672ab6b4aba48c892de4d5bb4e0f0b9
#: 6669bbdf4a3e4020a1d9b48bff99e268 957464664fbc40f0af479085467effc0
#: 9990614cbe3041348193e004172104db 999752762ad24ea4bf641bfb8ad2f43f
#: c24f35275eaf4e4192cf718cc1f06dbc e55479e7313947a092977c725c75a395
#: e919810950e6418e9d92a82349a27cc5
msgid "Return type"
msgstr "반환 유형"

#: ../../tools.rst 07f96f9c40e24f1993747e0c10a8eff6
#: 226fe9b32c914b299f5fbc681e42ffc1 22d12df8c6e44432b1b8c0ca643fe26b
#: 6bd8faa6d20a40a2a3317b0b6c56695c 95ff0c78ce0449998879214817772a0f
#: a12efba073594882b138ec467749be24 b15ef08627884b7d9cb926fae2c74680
#: d317ebc8557f4d41bb1a58c902624a43 de51e2f78e304d46be9085659f5175b0
msgid "Returns"
msgstr "반환값"

#: ../../tools.rst:44 cf26039ee2174ec4a0622c0822a413bb
msgid "a unique positive integer."
msgstr "고유한 양의 정수."

#: ../../tools.rst:49 329f36f70579439ea15f22b38c11d02a
msgid "New in v1.18.6"
msgstr "v1.18.6에서 새로 추가됨"

#: ../../tools.rst:51 9db0524a2e0b4842a9c038c8912cd9d8
msgid "Set or inquire the prefix for the id of new annotations, fields or links."
msgstr "새 주석, 필드 또는 링크의 ID 접두사를 설정하거나 조회합니다."

#: ../../tools.rst 07fc0d2c71f440218ad32d0fa55bd668
#: 0ac957fb86d34012bc3ca235b75a2815 13711810c96c4b3eba0c108d0199a0a7
#: 1d1396015b5247a5bd6c115fb3673828 3c06afcb1d6a424383b91978fc6206bc
#: 631e43e526dd46998258d5316be56c67 6605936ea7ec4e80b4bbea17b256c74d
#: 6fee094bef9d4193923a723c70f17922 ddd35b40d05a410cb68e69625771ba39
msgid "Parameters"
msgstr "매개변수"

#: ../../tools.rst:53 4b1ab23b0f98420db4907311dec28fb1
msgid ""
"if omitted, the current value is returned, default is \"fitz\". "
"Annotations, fields / widgets and links technically are subtypes of the "
"same type of object (`/Annot`) in PDF documents. An `/Annot` object may "
"be given a unique identifier within a page. For each of the applicable "
"subtypes, PyMuPDF generates identifiers \"stem-Annn\", \"stem-Wnnn\" or "
"\"stem-Lnnn\" respectively. The number \"nnn\" is used to enforce the "
"required uniqueness."
msgstr "생략하면 현재 값이 반환되며, 기본값은 \"fitz\"입니다. 주석, 필드/위젯 및 링크는 기술적으로 PDF 문서에서 동일한 객체 유형(`/Annot`)의 하위 유형입니다. `/Annot` 객체는 페이지 내에서 고유 식별자를 가질 수 있습니다. 각 적용 가능한 하위 유형에 대해 PyMuPDF는 각각 \"stem-Annn\", \"stem-Wnnn\" 또는 \"stem-Lnnn\" 식별자를 생성합니다. 숫자 \"nnn\"은 필요한 고유성을 강제하는 데 사용됩니다."

#: ../../tools.rst:56 4f61028eee9146b292fb1b2405da09d1
msgid "the current value."
msgstr "현재 값."

#: ../../tools.rst:61 3cb17a9bd0814e1687e04154eec0593c
msgid "New in v1.18.5"
msgstr "v1.18.5에서 새로 추가됨"

#: ../../tools.rst:63 217da1303cbb4b13b6837e9ca5541ce0
msgid ""
"Set or inquire reduced bbox heights in text extract and text search "
"methods."
msgstr "텍스트 추출 및 텍스트 검색 메서드에서 축소된 bbox 높이를 설정하거나 조회합니다."

#: ../../tools.rst:65 56c84534f6434dc8841353567d8b453e
msgid ""
"if omitted or `None`, the current setting is returned. For other values "
"the *bool()* function is applied to set a global variable. If `True`, "
":meth:`Page.search_for` and :meth:`Page.get_text` methods return "
"character, span, line or block bboxes that have a height of *font size*. "
"If `False` (standard setting when PyMuPDF is imported), bbox height will "
"be based on font properties and normally equal *line height*."
msgstr "생략하거나 `None` 이면 현재 설정이 반환됩니다. 다른 값의 경우 *bool()* 함수가 적용되어 전역 변수가 설정됩니다. `True` 인 경우 :meth:`Page.search_for` 및 :meth:`Page.get_text` 메서드는 *글꼴 크기*의 높이를 가진 문자, 스팬, 줄 또는 블록 bbox를 반환합니다. `False` 인 경우(PyMuPDF를 가져올 때의 표준 설정) bbox 높이는 글꼴 속성을 기반으로 하며 일반적으로 *줄 높이*와 같습니다."

#: ../../tools.rst:68 ../../tools.rst:81 ../../tools.rst:95
#: a176f0944378445b9d91fe21cb93ad4d d1b2c5f192854ac09a19db50d3b38655
#: f628ee815a1c4d908896ef7b8f14b847
msgid "``True`` or ``False``."
msgstr "``True`` 또는 ``False``."

#: ../../tools.rst:70 808cb746a7f74b23b2eccf918a1aee94
msgid ""
"Text extraction options \"xml\", \"xhtml\" and \"html\", which directly "
"wrap MuPDF code, are not influenced by this."
msgstr "MuPDF 코드를 직접 래핑하는 텍스트 추출 옵션 \"xml\", \"xhtml\" 및 \"html\"은 이것의 영향을 받지 않습니다."

#: ../../tools.rst:74 897746f738b94bc295467ea1ebcea01b
msgid "New in v1.18.9"
msgstr "v1.18.9에서 새로 추가됨"

#: ../../tools.rst:76 744e708191de4faa9c2a7dade121573a
msgid "Control suppression of subset fontname tags in text extractions."
msgstr "텍스트 추출에서 서브셋 글꼴 이름 태그 억제를 제어합니다."

#: ../../tools.rst:78 59d2a8ce838b418a8dc500d85140932e
msgid ""
"if omitted / `None`, the current setting is returned. Arguments "
"evaluating to `True` or `False` set a global variable. If `True`, options"
" \"dict\", \"json\", \"rawdict\" and \"rawjson\" will return e.g. "
"`\"NOHSJV+Calibri-Light\"`, otherwise only `\"Calibri-Light\"` (the "
"default). The setting remains in effect until changed again."
msgstr "생략/`None` 이면 현재 설정이 반환됩니다. `True` 또는 `False` 로 평가되는 인수는 전역 변수를 설정합니다. `True` 인 경우 옵션 \"dict\", \"json\", \"rawdict\" 및 \"rawjson\"은 예를 들어 `\"NOHSJV+Calibri-Light\"` 를 반환하고, 그렇지 않으면 `\"Calibri-Light\"` 만 반환합니다(기본값). 설정은 다시 변경될 때까지 유효합니다."

#: ../../tools.rst:83 d6465691fb404e9f9138143abb284794
msgid ""
"Except mentioned above, no other text extraction variants are influenced "
"by this. This is especially true for the options \"xml\", \"xhtml\" and "
"\"html\", which are based on MuPDF code. They extract the font name "
"`\"Calibri-Light\"`, or even just the **family** name -- `Calibri` in "
"this example."
msgstr "위에서 언급한 것 외에는 다른 텍스트 추출 변형은 이것의 영향을 받지 않습니다. 이것은 특히 MuPDF 코드를 기반으로 하는 옵션 \"xml\", \"xhtml\" 및 \"html\"에 해당합니다. 이들은 글꼴 이름 `\"Calibri-Light\"` 또는 **패밀리** 이름만 추출합니다 -- 이 예에서는 `Calibri` 입니다."

#: ../../tools.rst:88 d588b77e57cf47edadda3e5a2bd2640c
msgid "New in v1.18.10"
msgstr "v1.18.10에서 새로 추가됨"

#: ../../tools.rst:90 a2f363e88df54db6bf8ab0004f895156
msgid ""
"Enable / disable PyMuPDF-specific code, that tries to rebuild valid "
"character quads when encountering nonsense in :meth:`Page.get_text` text "
"extractions. This code depends on certain font properties (ascender and "
"descender), which do not exist in rare situations and cause segmentation "
"faults when trying to access them. This method sets a global parameter in"
" PyMuPDF, which suppresses execution of this code."
msgstr "PyMuPDF 전용 코드를 활성화/비활성화합니다. 이 코드는 :meth:`Page.get_text` 텍스트 추출에서 의미 없는 내용을 만날 때 유효한 문자 quad를 재구성하려고 시도합니다. 이 코드는 특정 글꼴 속성(ascender 및 descender)에 의존하며, 이는 드문 상황에서 존재하지 않으며 접근하려고 할 때 세그멘테이션 오류를 일으킵니다. 이 메서드는 PyMuPDF에서 전역 매개변수를 설정하여 이 코드의 실행을 억제합니다."

#: ../../tools.rst:92 d5e3272b930e4822a2e6c4d5e66a011b
msgid ""
"if omitted or `None`, the current setting is returned. For other values "
"the *bool()* function is applied to set a global variable. If `True`, "
"PyMuPDF will not try to access the resp. font properties and use values "
"`ascender=0.8` and `descender=-0.2` instead."
msgstr "생략하거나 `None` 이면 현재 설정이 반환됩니다. 다른 값의 경우 *bool()* 함수가 적용되어 전역 변수가 설정됩니다. `True` 인 경우 PyMuPDF는 해당 글꼴 속성에 접근하려고 시도하지 않고 대신 `ascender=0.8` 및 `descender=-0.2` 값을 사용합니다."

#: ../../tools.rst:100 333a61c7d142433ab4fd0f13a7aabc3c
msgid "Reduce the storables cache by a percentage of its current size."
msgstr "저장 가능한 캐시를 현재 크기의 백분율로 줄입니다."

#: ../../tools.rst:102 5790eaa60b4f4f4cadc19ece9d505603
msgid ""
"the percentage of current size to free. If 100+ the store will be "
"emptied, if zero, nothing will happen. MuPDF's caching strategy is "
"\"least recently used\", so low-usage elements get deleted first."
msgstr "해제할 현재 크기의 백분율. 100 이상이면 저장소가 비워지고, 0이면 아무 일도 일어나지 않습니다. MuPDF의 캐싱 전략은 \"최근에 사용되지 않은 것\"이므로 사용 빈도가 낮은 요소가 먼저 삭제됩니다."

#: ../../tools.rst:105 1b9c6e1ac6134c118b552c8a38a7587a
msgid ""
"the new current store size. Depending on the situation, the size "
"reduction may be larger than the requested percentage."
msgstr "새로운 현재 저장소 크기. 상황에 따라 크기 감소가 요청된 백분율보다 클 수 있습니다."

#: ../../tools.rst:109 ../../tools.rst:119 5be5f274ce2740e89346b52c7e37e06a
#: b90faa6a9e97498798492c9d79a9bf6d
msgid "New in version 1.16.14"
msgstr "버전 1.16.14에서 새로 추가됨"

#: ../../tools.rst:111 1f5fae3d0c1e48c8a312f344dfa41fc0
msgid ""
"Return the current anti-aliasing values. These values control the "
"rendering quality of graphics and text elements."
msgstr "현재 안티앨리어싱 값을 반환합니다. 이 값들은 그래픽 및 텍스트 요소의 렌더링 품질을 제어합니다."

#: ../../tools.rst:114 e6976bc95bab4023b63ca1064c6a68ca
msgid ""
"A dictionary with the following initial content: `{'graphics': 8, 'text':"
" 8, 'graphics_min_line_width': 0.0}`."
msgstr "다음 초기 내용을 가진 딕셔너리: `{'graphics': 8, 'text': 8, 'graphics_min_line_width': 0.0}`."

#: ../../tools.rst:121 911a1d5a1cb24741a60e13fc35d16874
msgid ""
"Set the new number of bits to use for anti-aliasing. The same value is "
"taken currently for graphics and text rendering. This might change in a "
"future MuPDF release."
msgstr "안티앨리어싱에 사용할 새로운 비트 수를 설정합니다. 현재 그래픽 및 텍스트 렌더링에 동일한 값이 사용됩니다. 이것은 향후 MuPDF 릴리스에서 변경될 수 있습니다."

#: ../../tools.rst:123 926fa10830264d0c8cfbe04143b5486e
msgid ""
"an integer ranging between 0 and 8. Value outside this range will be "
"silently changed to valid values. The value will remain in effect "
"throughout the current session or until changed again."
msgstr "0과 8 사이의 정수. 이 범위를 벗어난 값은 자동으로 유효한 값으로 변경됩니다. 값은 현재 세션 동안 또는 다시 변경될 때까지 유효합니다."

#: ../../tools.rst:128 ../../tools.rst:167 144d6b730a8649498527dfd19b461f43
#: 3a2e5f71bfd04dd5a13298d81dc0c38c
msgid "New in version 1.16.0"
msgstr "버전 1.16.0에서 새로 추가됨"

#: ../../tools.rst:130 2d91e313160b448ea59abdf6c66b4a0d
msgid "Empty MuPDF warnings message buffer."
msgstr "MuPDF 경고 메시지 버퍼 비우기."

#: ../../tools.rst:135 92b7764848884178b4a41b5d1ff2caa3
msgid "Control whether MuPDF errors should be displayed as |PyMuPDF| messages."
msgstr "MuPDF 오류를 |PyMuPDF| 메시지로 표시할지 제어합니다."

#: ../../tools.rst:138 ../../tools.rst:154 1d6bb3c5c84647d58a7d5ed4b5a92b2c
#: e72ab3692a3e4261b45203c6bfa6fd63
msgid "If `None`, the current setting is left unchanged."
msgstr "`None` 이면 현재 설정이 변경되지 않습니다."

#: ../../tools.rst:139 c2abcce114b8497dae07e3ea0bc60591
msgid ""
"Otherwise changes the current setting to `bool(value)`; if ``True``, "
"future MuPDF errors will be shown as :ref:`Messages`."
msgstr "그렇지 않으면 현재 설정을 `bool(value)` 로 변경합니다. ``True`` 인 경우 향후 MuPDF 오류가 :ref:`Messages` 로 표시됩니다."

#: ../../tools.rst:141 a4be68a89b5d4042996ecf157036e027
msgid ""
"Regardless of this setting, MuPDF errors will always be stored in the "
"warnings store."
msgstr "이 설정과 관계없이 MuPDF 오류는 항상 경고 저장소에 저장됩니다."

#: ../../tools.rst:142 ../../tools.rst:158 23ee905f3f0e48319c7c3638b644070d
#: b94e26874cea438aa7f0653a55f1414f
msgid "Upon import of |PyMuPDF| this value is ``True``."
msgstr "|PyMuPDF| 를 가져올 때 이 값은 ``True`` 입니다."

#: ../../tools.rst:144 ../../tools.rst:160 380a472c7f0440deadd5f2a66e36cd6d
#: ec3080d72d284985b697f158380df6b2
msgid "The current setting as ``True`` or ``False``."
msgstr "``True`` 또는 ``False`` 로 표시된 현재 설정."

#: ../../tools.rst:146 ../../tools.rst:162 7482f516a78043879c8c3e587e6ecbe6
#: c135c85d22654225b7e4564087de3d01
msgid "New in version 1.16.8"
msgstr "버전 1.16.8에서 새로 추가됨"

#: ../../tools.rst:151 35926b1a764d48ae80b23f5dd83f3451
msgid "Control whether MuPDF warnings should be displayed as |PyMuPDF| messages."
msgstr "MuPDF 경고를 |PyMuPDF| 메시지로 표시할지 제어합니다."

#: ../../tools.rst:155 16b5294227bd4af28cbe50a51eb464b5
msgid ""
"Otherwise changes the current setting to `bool(value)`; if ``True``, "
"future MuPDF warnings will be shown as :ref:`Messages`."
msgstr "그렇지 않으면 현재 설정을 `bool(value)` 로 변경합니다. ``True`` 인 경우 향후 MuPDF 경고가 :ref:`Messages` 로 표시됩니다."

#: ../../tools.rst:157 f7cf6d0e1c1543b09eed6f3596cc274c
msgid ""
"Regardless of this setting, MuPDF warnings will always be stored in the "
"warnings store."
msgstr "이 설정과 관계없이 MuPDF 경고는 항상 경고 저장소에 저장됩니다."

#: ../../tools.rst:169 a3f7042644dd47c383bcc0f2188e0677
msgid ""
"Return all stored MuPDF messages as a string with interspersed line-"
"breaks."
msgstr "줄바꿈이 섞인 문자열로 저장된 모든 MuPDF 메시지를 반환합니다."

#: ../../tools.rst:171 287a6a8e83ba40cebec9beb0cce433ad
msgid "*(new in version 1.16.7)* whether to automatically empty the store."
msgstr "*(버전 1.16.7에서 새로 추가됨)* 저장소를 자동으로 비울지 여부."

#: ../../tools.rst:176 0b1e9109776c417d9631077a29280c56
msgid ""
"A dictionary containing the actual values used for configuring PyMuPDF "
"and MuPDF. Also refer to the installation chapter. This is an overview of"
" the keys, each of which describes the status of a support aspect."
msgstr "PyMuPDF 및 MuPDF 구성에 사용되는 실제 값을 포함하는 딕셔너리. 설치 장도 참조하세요. 이것은 각 키가 지원 측면의 상태를 설명하는 키의 개요입니다."

#: ../../tools.rst:179 29eef430a5db42389b1ed5ded77ee8dc
msgid "**Key**"
msgstr "**키**"

#: ../../tools.rst:179 8ec8d2564994434abd178d4f3c3f4c27
msgid "**Support included for ...**"
msgstr "**다음에 대한 지원 포함 ...**"

#: ../../tools.rst:181 b78162547f5b4e87a989c50674465ac3
msgid "plotter-g"
msgstr "plotter-g"

#: ../../tools.rst:181 a6e78ff6069e4d3ba0c8d22a1dd3e306
msgid "Gray colorspace rendering"
msgstr "회색 색 공간 렌더링"

#: ../../tools.rst:182 018d6608637142b39977343ce2007a00
msgid "plotter-rgb"
msgstr "plotter-rgb"

#: ../../tools.rst:182 e760fa73ba9244e5a70d3038f62eedc0
msgid "RGB colorspace rendering"
msgstr "RGB 색 공간 렌더링"

#: ../../tools.rst:183 0ebf2b22dcae46a4ac0e108cd380d920
msgid "plotter-cmyk"
msgstr "plotter-cmyk"

#: ../../tools.rst:183 219cf41f7248407fb5018ae49943793b
msgid "CMYK colorspcae rendering"
msgstr "CMYK 색 공간 렌더링"

#: ../../tools.rst:184 3c60e398c9bf4ea1a21599b87752ff86
msgid "plotter-n"
msgstr "plotter-n"

#: ../../tools.rst:184 769eb710317c41a480dbc570a4cee0f1
msgid "overprint rendering"
msgstr "오버프린트 렌더링"

#: ../../tools.rst:185 de0c1cb2bd6e4d3f9218813213738b89
msgid "pdf"
msgstr "pdf"

#: ../../tools.rst:185 0eb90b0c563943b092427c844fa84d82
msgid "PDF documents"
msgstr "PDF 문서"

#: ../../tools.rst:186 b99df5adf3fa4e9f9146cf0f5b29995a
msgid "xps"
msgstr "xps"

#: ../../tools.rst:186 9489b74272084bbeb3d2c279e697ecf2
msgid "XPS documents"
msgstr "XPS 문서"

#: ../../tools.rst:187 d2a4ee5c893b4b87a0166bbe1856cda6
msgid "svg"
msgstr "svg"

#: ../../tools.rst:187 e551c61cd7e441449280f9359dec7dc7
msgid "SVG documents"
msgstr "SVG 문서"

#: ../../tools.rst:188 577bc099e8ac44c9b26c26942341b2c7
msgid "cbz"
msgstr "cbz"

#: ../../tools.rst:188 ebc6a4b501dc4f6b962a645852e681d1
msgid "CBZ documents"
msgstr "CBZ 문서"

#: ../../tools.rst:189 64ec1daad09243c88803ed7eb5709835
msgid "img"
msgstr "img"

#: ../../tools.rst:189 7d744907b35241c78b99cc180e6b9113
msgid "IMG documents"
msgstr "IMG 문서"

#: ../../tools.rst:190 bb12f79a20f04779acd3ed438cfbbc96
msgid "html"
msgstr "html"

#: ../../tools.rst:190 bb3a4a4575c943969b56f0af2d838d7e
msgid "HTML documents"
msgstr "HTML 문서"

#: ../../tools.rst:191 ab3d19b472154fce925a82f813fe20c5
msgid "epub"
msgstr "epub"

#: ../../tools.rst:191 44a8aabb49ac41458e987ca800cc7eac
msgid "EPUB documents"
msgstr "EPUB 문서"

#: ../../tools.rst:192 4a9f9a0ca3fe4cc79bc5b83c962ebe17
msgid "jpx"
msgstr "jpx"

#: ../../tools.rst:192 5ab6d3192a344c83a9666aadf1016b5b
msgid "JPEG2000 images"
msgstr "JPEG2000 이미지"

#: ../../tools.rst:193 b74ed5834b3d4fd081414ff7634e74ec
msgid "js"
msgstr "js"

#: ../../tools.rst:193 36672693f4374487a530bf0c3af9832c
msgid "JavaScript"
msgstr "JavaScript"

#: ../../tools.rst:194 adc238844f2c4040bbd4a86abbf6039a
msgid "tofu"
msgstr "tofu"

#: ../../tools.rst:194 558f9de6ca4f46dd808cfbf415f7ce06
msgid "all TOFU fonts"
msgstr "모든 TOFU 글꼴"

#: ../../tools.rst:195 3f1c381eadc64b8db7d515ae9eba3984
msgid "tofu-cjk"
msgstr "tofu-cjk"

#: ../../tools.rst:195 ea40b88f4fdd4d1eb43a2a6bf6e8f5ba
msgid "CJK font subset (China, Japan, Korea)"
msgstr "CJK 글꼴 서브셋 (중국, 일본, 한국)"

#: ../../tools.rst:196 a4f1e69f4b814edb83e603a1355259dc
msgid "tofu-cjk-ext"
msgstr "tofu-cjk-ext"

#: ../../tools.rst:196 c377019167934982a83d55627ae3ba2c
msgid "CJK font extensions"
msgstr "CJK 글꼴 확장"

#: ../../tools.rst:197 0fc7a1646f7646738d72ec2061e7691c
msgid "tofu-cjk-lang"
msgstr "tofu-cjk-lang"

#: ../../tools.rst:197 66d5555a5824418a9f35c3b2b71e4b88
msgid "CJK font language extensions"
msgstr "CJK 글꼴 언어 확장"

#: ../../tools.rst:198 1b5d5d0dbd32445593b767b2483e3060
msgid "tofu-emoji"
msgstr "tofu-emoji"

#: ../../tools.rst:198 0cdbcf60f7d64d39b197db2579600064
msgid "TOFU emoji fonts"
msgstr "TOFU 이모지 글꼴"

#: ../../tools.rst:199 7fc6679d779c41719fccabfb090325fa
msgid "tofu-historic"
msgstr "tofu-historic"

#: ../../tools.rst:199 9cbba9254c32429899b6b2dac733f20d
msgid "TOFU historic fonts"
msgstr "TOFU 역사적 글꼴"

#: ../../tools.rst:200 2ef2e1b8fab04ed5b5cf6812262986b0
msgid "tofu-symbol"
msgstr "tofu-symbol"

#: ../../tools.rst:200 70b9a0a97d0f47deb48c32f026c189b8
msgid "TOFU symbol fonts"
msgstr "TOFU 기호 글꼴"

#: ../../tools.rst:201 84425b54341d4ddf86a53d5636ce6d6c
msgid "tofu-sil"
msgstr "tofu-sil"

#: ../../tools.rst:201 eb589864b3f14b24adedd043685a8f64
msgid "TOFU SIL fonts"
msgstr "TOFU SIL 글꼴"

#: ../../tools.rst:202 755f0012ad0c4aea8e9a52a0776c2c81
msgid "icc"
msgstr "icc"

#: ../../tools.rst:202 5358baa2b811434fb799602302fdbe35
msgid "ICC profiles"
msgstr "ICC 프로필"

#: ../../tools.rst:203 1ea2192091824ca8a0a392c9dc10f890
msgid "py-memory"
msgstr "py-memory"

#: ../../tools.rst:203 9cb31e10c386492c9cbb9a5e2265ace3
msgid "using Python memory management [#f2]_"
msgstr "Python 메모리 관리 사용 [#f2]_"

#: ../../tools.rst:204 dec087f849db4162a867ce6d93c08a53
msgid "base14"
msgstr "base14"

#: ../../tools.rst:204 69f5e80bd30c411d97af4b8a75e364ec
msgid "Base-14 fonts (should always be true)"
msgstr "Base-14 글꼴 (항상 true여야 함)"

#: ../../tools.rst:207 3a669d605b904f36b9308d04b1fad7df
msgid ""
"For an explanation of the term \"TOFU\" see `this Wikipedia article "
"<https://en.wikipedia.org/wiki/Noto_fonts>`_::"
msgstr "\"TOFU\" 용어에 대한 설명은 `이 위키피디아 기사 <https://en.wikipedia.org/wiki/Noto_fonts>`_ 를 참조하세요::"

#: ../../tools.rst:241 bf3651fc67ee458a8794cf46e18bdaa0
msgid ""
"Maximum storables cache size in bytes. |PyMuPDF| is generated with a "
"value of 268'435'456 (256 MB, the default value), which you should "
"therefore always see here. If this value is zero, then an \"unlimited\" "
"growth is permitted."
msgstr "최대 저장 가능한 캐시 크기(바이트). |PyMuPDF| 는 268'435'456(256 MB, 기본값) 값으로 생성되므로 여기서 항상 이 값을 볼 수 있습니다. 이 값이 0이면 \"무제한\" 증가가 허용됩니다."

#: ../../tools.rst:247 cd118310efc74373a064388fb69baf0b
msgid ""
"Current storables cache size in bytes. This value may change (and will "
"usually increase) with every use of a |PyMuPDF| function. It will "
"(automatically) decrease only when :attr:`Tools.store_maxsize` is going "
"to be exceeded: in this case, |MuPDF| will evict low-usage objects until "
"the value is again in range."
msgstr "현재 저장 가능한 캐시 크기(바이트). 이 값은 |PyMuPDF| 함수를 사용할 때마다 변경될 수 있으며(일반적으로 증가) :attr:`Tools.store_maxsize` 가 초과될 때만 (자동으로) 감소합니다. 이 경우 |MuPDF| 는 값이 다시 범위 내에 있을 때까지 사용 빈도가 낮은 객체를 제거합니다."

#: ../../tools.rst:252 eb29156bef9747b0801b3a3a7cb7b827
msgid "Example Session"
msgstr "예제 세션"

#: ../../tools.rst:288 4ea509ba0cce45108ae592589157ef48
msgid "Footnotes"
msgstr "각주"

#: ../../tools.rst:289 eac7cbc90f544d38b17f9aaecb25533b
msgid ""
"This memory area is internally used by MuPDF, and it serves as a cache "
"for objects that have already been read and interpreted, thus improving "
"performance. The most bulky object types are images and also fonts. When "
"an application starts up the MuPDF library (in our case this happens as "
"part of *import pymupdf*), it must specify a maximum size for this area. "
"PyMuPDF's uses the default value (256 MB) to limit memory consumption. "
"Use the methods here to control or investigate store usage. For example: "
"even after a document has been closed and all related objects have been "
"deleted, the store usage may still not drop down to zero. So you might "
"want to enforce that before opening another document."
msgstr "이 메모리 영역은 MuPDF에서 내부적으로 사용되며, 이미 읽고 해석된 객체에 대한 캐시 역할을 하여 성능을 향상시킵니다. 가장 큰 객체 유형은 이미지와 글꼴입니다. 애플리케이션이 MuPDF 라이브러리를 시작할 때(*import pymupdf* 의 일부로 발생) 이 영역에 대한 최대 크기를 지정해야 합니다. PyMuPDF는 기본값(256 MB)을 사용하여 메모리 소비를 제한합니다. 여기서 메서드를 사용하여 저장소 사용을 제어하거나 조사하세요. 예를 들어: 문서가 닫히고 관련 객체가 모두 삭제된 후에도 저장소 사용량이 여전히 0으로 떨어지지 않을 수 있습니다. 따라서 다른 문서를 열기 전에 이를 강제로 실행할 수 있습니다."

#: ../../tools.rst:291 762bd894d82742c9b21223dc22c6390d
msgid ""
"By default PyMuPDF and MuPDF use `malloc()`/`free()` for dynamic memory "
"management. One can instead force them to use the Python allocation "
"functions `PyMem_New()`/`PyMem_Del()`, by modifying *fitz/fitz.i* to do "
"`#define JM_MEMORY 1` and rebuilding PyMuPDF."
msgstr "기본적으로 PyMuPDF와 MuPDF는 동적 메모리 관리에 `malloc()`/`free()` 를 사용합니다. 대신 *fitz/fitz.i* 를 수정하여 `#define JM_MEMORY 1` 을 수행하고 PyMuPDF를 다시 빌드하여 Python 할당 함수 `PyMem_New()`/`PyMem_Del()` 을 사용하도록 강제할 수 있습니다."

#: ../../footer.rst:46 78ca850d896b41bda3d3e7d7c4795819
msgid "This documentation covers all versions up to |version|."
msgstr "이 문서는 |version| 버전까지의 모든 버전을 다룹니다."

